特區歡迎香港被評全球最自由經濟體 重申法治核心價值

總部設在加拿大的菲沙研究所，再次將香港評為全球最自由經濟體。特區政府表示歡迎，指報告明確肯定香港一直以來堅定地建立自由經濟體，及提供公平營商環境的決心。

菲沙研究所發表《世界經濟自由度2020年度報告》，根據2018年數據，將香港評為全球最自由經濟體，但指出中國政府在2019及2020年對香港的干預，令財產權的不安全感明顯上升，並正在削弱香港法治，很大機會為香港在法治制度及財產保障的範疇，帶來負面影響。

特區政府發言人回應說，有關推論建基於偏頗及選擇性的評論，以及無理據的不公推測，對此表示遺憾，強調法治是香港的核心價值。

對於報告提及訂立港區國安法及相關執法行動，政府發言人重申，港區國安法是為了堅定不移並全面貫徹一國兩制，保持香港繁榮穩定，並不影響本港居民的合法權利和自由。

犯國安法啦
發表報告令人憎恨政府

輸打贏要

根據2018年

根據2018年數據

投訴到佢收回報告

搵藍絲廢老開 po 鬧佢啦 再要迫教育局同學歷評審局唔承認呢個國家呢間大學嘅學位 雖遠必豬呀 中國人民唔係就咁算數牙嘛 大國銳實力去撚左邊呀你老母

姐係下年會大跌 之後fisher 會犯國安法

法治是香港的核心價值

呢句嘢真係笑死人

而家嘅香港有撚法治

留名睇19/20 數據

即係個政府同時稱讚又批評同一份報告？

總部設在加拿大的菲沙研究所將香港評為最自由經濟體，但警告中國的干預會影響香港未來排名。

負責報告的麥克馬洪認為，香港在經濟領域上仍然是全球最自由，但憂慮來自中國的干預，包括示威鎮壓會削弱香港法治，不利在各個方面確保平等。他又表示，用於評估的數據有兩年滯後，估計未來香港排名的得分將會下跌。

菲沙研究所評估全球162個國家同地區的指標，包括法規、對外貿易自由度、政府規模、支出以及稅收等。

新加坡排第二。新西蘭排第三。美國排第六。

因為間野講明出年排名一定跌

排第一就歡迎
話你呢兩年會跌就偏頗

點可以做到咁無恥

人唔笑狗都吠